\documentclass{beamer}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\usetheme{Ilmenau}

\title[ZPO -- \#54: Změna obrazu přiložením čočky]{Zpracování obrazu}
\subtitle{\#54: Změna obrazu přiložením čočky}
\author[Ján\,Brída, Nikita\,Vaňků]{
	Ján\,Brída, Nikita\,Vaňků
}
\institute[Vysoké učení technické v~Brně]{
	Počítačová grafika a~multimédia \\
	Fakulta informačních technologií \\
	Vysoké učení technické v~Brně
}
\date[\today]{\today}
\subject{Zpracování obrazu}

\begin{document}
	\frame{\titlepage}

	\section{Zadání}
	\subsection{Původní plán}
	\begin{frame}
		\frametitle{Barrel a~pincushion distorce}
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{images/distortion.jpg}
			\caption{Koeficienty distorce podle poloměrů křivosti a~$\eta$?}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\subsection{Co se stalo}
	\begin{frame}
		\frametitle{Volba Ray Tracingu (RT)}
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.2]{../doc/images/barrel.png}
			\includegraphics[scale=0.2]{../doc/images/pincushion.png}
			\caption{Rozptylka (barrel), spojka (pincushion).}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\section{Implementace}
	\subsection{Idea RT}
	\begin{frame}
		\frametitle{Průsečík objektu s~paprskem}
		\begin{itemize}
			\item Parametrická rovnice paprsku: $\vec{p}(t) = \vec{o} + t \: \vec{d}$,
			\item implicitní plochy: $F(x, y, z) = 0$,
			\item dosazení rovnice pro paprsek do $F$: $t$.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\subsection{Plátno}
	\begin{frame}
		\frametitle{Trojúhelník}
		Průsečík paprsku s~trojúhelníkem $\vec{p}(u, v)$, definován body $\vec{a}$, $\vec{b}$, $\vec{c}$, je dán pomocí barycentrických souřadnic $(u, v)$
		\begin{equation}
			\vec{p}(u, v) = (1 - u - v) \: \vec{a} + u \: \vec{b} + v \: \vec{c}
			\label{eq:bary}
		\end{equation}
		Platí, že $u \geq 0$, $v \geq 0$ a~$u + v \leq 1$. Po dosazení parametrické rovnice pro polopřímku:
		$$
			\left[ -\vec{d}, \quad \vec{b} - \vec{a}, \quad \vec{c} - \vec{a}\right]
			\begin{bmatrix}
				t \\
				u \\
				v \\
			\end{bmatrix}
			= \vec{o} - \vec{a}
		$$
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Textura}
		Texturovací souřadnice jsou normalizovány. Interpolace okolí zasaženého texelu.
		\begin{align*}
			f(u, j) & = (1 - \theta) \: f(i, j) + \theta \: f(i + 1, j) \\
			f(u, j + 1) & = (1 - \theta) \: f(i, j + 1) + \theta \: f(i + 1, j + 1) \\
			f(u, v) & = (1 - \phi) \: f(u, j) + \phi \: f(u, j + 1)
		\end{align*}
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.1]{../doc/images/bilinear.png}
			\caption{Bilineární filtrace.}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\subsection{Čočky}
	\begin{frame}
		\frametitle{Sféra}
		\begin{align*}
			x^2 + y^2 + z^2 - R^2 & = 0 \\
			\vec{o}^2 + (\vec{d} \: t)^2 + 2 \: \vec{o} \: \vec{d} \: t - R^2 & = \vec{o}^2 + \vec{d}^2 \: t^2 + 2 \: \vec{o} \: \vec{d} \: t - R^2 \: 0
		\end{align*}
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=2.0]{../doc/images/sphere.png}
			\caption{Případy průsečíku.}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Spojka}
		CSG operace průniku $\cap$: $A \cap B$ pro $[t^A_1, t^A_2]$ a~$[t^B_1, t^B_2]$ jsou vypočteny $t_a = \max(t^A_1, t^B_1)$ spolu s~$t_b = \min(t^A_2, t^B_2)$. Pokud $t_a > t_b$,
		potom nedošlo k~průniku, jinak je interval $[t_a, t_b]$ výsledkem.

		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.1]{../doc/images/biconvex.png}
			\caption{Sestrojení bikonvexní čočky.}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Rozptylka}
		CSG operace rozdílu $\setminus$: nad sférami $A$, $B$ a~$C$: $(C \setminus A) \setminus B$. $A \setminus B$ pro libovolné sféry $A$ a~$B$ jako $A \cap \cdot B$, kde $\cdot B$ je komplement $B$.
		V~RT se za komplement považuje interval mimo rozsahu průsečíků. Tudíž pokud $[t^B_1 .. t^B_2]$, je komplement $\cdot B = \left\{[-\infty .. t^B_1], [t^B_2 .. \infty]\right\}$
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.1]{../doc/images/biconcave.png}
			\caption{Sestrojení bikonkávní čočky.}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Optické jevy na rozhraní}
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.1]{../doc/images/refr.png}
			\includegraphics[scale=0.1]{../doc/images/refl.png}
			\caption{Lom a~odraz světla.}
		\end{figure}
	\end{frame}
\end{document}
